康宏：打工仔強積金人均蝕2.2萬

【星島日報報道】過去一年環球金融市場大幅波動，「打工仔」的強積金（MPF）亦受影響，康宏理財服務公布，截至去年十二月二十四日，康宏MPF綜合指數報二百一十一點一五點，按月跌百分之四點一，而全年回報累跌一成。按積金局截至一七年十二月的數字，強積金計畫成員數目為四百二十七萬計算，去年每個成員蝕近二點二萬元；單計十二月，人均蝕逾七千八百元。

除了保守基金之外，一八年「唔使蝕」的，只有港元債券基金及港元貨幣市場基金；另亞洲（日本除外）股票基金及大中華股票基金各按年跌百分之十七。在十二月份錄回報的，亦只有少數債券基金及貨幣市場基金，包括上述兩隻港元基金、亞洲債券基金、環球債券基金、人民幣債券基金及人民幣及港幣貨幣市場基金。康宏理財服務表示，由於市場預期美國今年加息步伐將減慢，十二月債券基金發揮避險作用，康宏MPF債券指數按月升百分之一點二四，其中港元債券基金表現最好，按月升百分之一點二五。

康宏理財服務又指，美股暴跌及對環球經濟增長的擔憂打擊了整體投資市場的氣氛，十二月有連串政治事件衝擊股市，包括英國脫歐議程混亂，在野工黨更一度對英國首相發起不信任動議；中美談判前景未見明朗，市場憂慮未來貿易政策及其對經濟增長的實際影響。

此外，部分美國國債收益率曲線逾十年來首次出現倒掛現象，聯儲局十二月份堅持加息及未有太大轉向的加息言論，市場憂慮將是美國經濟轉差的先兆，致令美股被大幅拋售，美國股票基金成為十二月表現最差的強積金類別，單月跌一成四。

屌，蝕左14%

消失左一皮，已經係買低風險